有關教協消息

本人任職幼稚園老師，由於職業關係，確實難以憑着一己之力自行決定以事假或病假方式進行罷工，每個人都有多種身份，我應為本港的民主自由出一分力。但作為幼稚園老師，我亦有責任照顧我年幼的學生，不能不顧我的孩子之安全。因此傍晚已傳了陳情信到教協，希望教協能支持罷工罷課。而香港人secrets 的Facebook 亦已幫忙轉貼，並參與了教育界發起的網絡聯署。

陳情信內容如下：

“致教協的陳情信

敬啟者：
本人為本港一所幼兒學校的老師，作為教育工作者，現促請教協發出支持6月12日罷工罷課之聲明，為本港的民主自由出一分力。
6月9日的遊行人數史無前例地出現有103萬人的數字，高於2003年的50萬人上街人數整整一倍，可見香港對逃犯條例的反對之聲極高。而全球亦有25個城市及地區舉行遊行，以行動支持及響應本港民主自由的普世價值，今日全球亦有多個媒體報道昨日遊行的相關內容，可見事件獲得國際之間的高度關注。
姑勿論到底通過逃犯條例是否確實破壞港人的言論自由。但昨日的遊行可見大量港人反對條例，對條例存有各種質疑。在遊行隊伍之中，港人以理性和平的方式表達自己對民主自由的訴求，傷健人士、撐着拐杖前行的老年人、熱得滿頭大汗的孩子比比皆是，經歷數小時的遊行亦沒有放棄，令人動容。但香港政府卻不打算暫緩決定為市民釋疑，反而在昨晚提出公告，指條例仍會在6月12日進行二讀以及三讀，無視於這103萬人的意向。警方獲指示於半夜亦正式清場，從電視或網絡直播中我們可見現場人士多是大學或大專生及記者朋友，他們手無寸鐵，被警方以武力驅趕，這樣漠視民意、武斷的政府令人心寒。
對老師而言，守護孩子的幸福與未來是我們首要的使命。我們堅信身為老師比起教育孩子於學業上取得好成績，教育孩子正確的道德觀念及價值觀更為重要。身為教育工作者，對於這樣的亂世我們責無旁貸，現促請代表教育界的教育專業人員協會發出建議罷工罷課之聲明，以免本港的民主自由人權受到無可挽救的破壞。

為保護下一代發聲的幼兒老師 敬上”

現收到消息指教協將於明日發表聲明，但同工之間皆擔心由於中小學正值考試時間，教協可能未能決斷地支持罷工罷課，希望大家可以多加轉發以上的陳情信，以社會力量為教協施加壓力。

香港人secrets貼文連結：

若身邊有朋友任職教育界，亦可將連結傳給他們。以下為連結：

拜託大家了🙏🏼🙏🏼

【大整合】11/6-12/6 資訊整合 「反送中」

整合曬資料 唔該大家入黎集中推！

好心痛係呢度好多人話教育界嗰個都係教畜，我明白總有害群之馬，當年讀書時期個個都總會遇着一兩個無心教學只為人工嘅老師。但其實為人師表，真心想香港好，香港下一代好嘅老師更多，但係外行人真係唔會明白我哋唔同返Office工，唔係話射波就可以射波。以我自己為例子，淨係補假閑閑哋都積落十日、八日，冇得補水，係咪真係有得放都唔知。如果可以我唔介意，唔收人工，你哋罷幾耐，我就免費返工幾耐。等啲家長無後顧之憂可以行出嚟，又點話ah，但係呢個世界無法事事盡如人意，只能努力爭取。

push

Thanks!

各位加油 記住換icon，講廣傳

已換！大家加油，香港人加油！

[想衝但又怕嘅入嚟] 各種分工 衝要用腦有陣形

推

Sorry香港宜家正值歷史危機當前我想同大家講少少嘢

一百萬人遊行只係個開始，大家仲有好多好多嘢可以做，例如今晚開始直到12號喺政總舉行嘅祈禱聖詩會，甚至罷工罷課等，我希望大家要明白一樣嘢，任何願意作出反惡法嘅行動都應該要支持！香港人唔可以再比三毛分化，和理非同勇武必須一齊合作，佔大多數嘅和理非請用盡一切合法方法反對逃犯條例，逃犯條例絕對唔可以通過，否則我地同下一代就會生長喺講句說話都要就住就住，擔驚受怕嘅環境之中，大家絕對唔可以比逃犯條例過到

我地應該要接受香港和理非佔大多數呢個事實，大多數人都唔會衝始終法律後果太重，所以大家可以用合法方式全力阻止惡法，只要係合法渠道去反送中，我相信唔少人都唔介意做多兩步，有啲人可能覺得有啲和理非行動聽起上嚟好似好膠，但請唔好理人點做，只要記住大家都係反送中嘅同路人，我地就應該尊重同埋支持佢地，去爭取更多市民同國際社會反送中，唔好話無用，你去做起碼仲有1%會成功，完全唔做就絕對唔會成功。大家一定要盡自己可以承受到嘅所有後果同力量，以政府徹回逃犯條例為成功目標。記住，唔好再鬧分化，和理非有和理非做，其他人有其他人做，兄弟爬山，各自努力。

歷史例子：
柏林圍牆冧之前幾個月冇人會覺得有生之年可以見到冧牆嘅一日，03年23條同12年國教都冇人會覺得可以令政府撤回23條同國教，正如今次亦都冇人會覺得可以令政府撤回逃犯條例。再強調一次，唔好話無用，你去做起碼仲有1%會成功，完全唔做就絕對唔會成功。

同意，爭取可以有唔同嘅方法，最緊要係目標一致。依家最壞嘅打算係如果聽日教協表示唔支持嘅話，就只可以收咗工之後先出去。